想養狗，需要考慮啲咩？

本身都好鐘意狗仔，好想自己養番隻

但又唔想一時衝動

想問問各位狗主

金錢唔係問題

幫佢執屎尿屁，日日行街
仲有無d咩重要野？糾結左好耐

唔該晒

鼻敏感
日日都要打掃
間屋會變臭

同埋要洗好撚多錢
睇醫生 買零食

但見到佢咁撚可愛就會心都軟曬

住緊嗰度養得？最緊要係呢樣

可以

鼻敏感 真係要諗諗
係日積月累會搞到鼻敏感定係點？

因為我而家同朋友d狗玩都無事

佢可能會好煩 會成日搵你攞野食 想你同佢玩
又會整爛你啲野 亂咁吠 (你覺得，可能佢聽到你聽唔到既野)
最緊要你要耐心同有愛心 盡量去了解佢
同埋夠細心 佢唔舒服唔識話你知 要你去留意佢

我會瘋狂買零食

你好有錢？

領養

考慮佢過身既時候你會唔會頂唔順
始終寵物比人短命

吠
多左好多甲由
台面有野食一定冇哂，之後你就要幫佢執包裝紙，跟著你隻手諗住執佢面前既包裝就會比佢狠狠地咬。
教佢柯屎，識之前你預左晚晚踩屎

經濟許可啦，無話好有錢

時間係最大問題
自己住，又要返工就唔好啦
佢真係等足你全日返嚟

除非你可以好自律每日返工前同佢散一次步，放工做唔晒啲野都即係仆返屋企再散步，老細叫你傾多五分鐘都唔多得
約咗人食飯？返咗屋企餵咗佢先好再出街

動物 同人一樣 會病 會老
病果陣 講緊睇次醫生 一千幾百 手術 一萬幾千
老果陣 會周圍柯 無乜活力 越黎越瘦

你肯定 接受到呢兩樣野 同 佢一定會離開先過你
你就養

如果可以 領養 代替 購買

去旅行先係最麻煩
狗酒店 貴 之餘又驚佢唔知點對隻狗
搵朋友又唔放心 佢會準時餵嘢食
好多問題

有冇唸過隻9會係屋企大小便

有冇唸過一個月預算幾錢

好認同，我狗狗十幾歲開始身體唔舒服，去旅行唔敢去係基本野，連去街都唔敢去得夜

呢幾年使係佢身上嘅錢超過十萬，重要預留一大筆錢俾佢再老啲/病重時用，試好多狗友係狗狗最尾幾年用超過20萬

我意思 係養左之後 唔該晒

2-3000 夠唔夠？真心問

如果必須用到既錢 生老病死 病病痛痛 一定會俾

哩點我都有諗過，好彩身邊 有朋友養狗，去暫住應該可以

屎尿屁果d我都預左

1.時間
2.生老病死
3. 出街/旅行

綜合咁多巴絲打 既留言，似乎哩幾樣我最需要諗
唔該晒咁多位巴絲打先，我會再繼續考慮下